懲罰警察的第一波 - 馮睎乾

懲罰警察的第一波 - 馮睎乾

最近聽一位長駐大陸的知名電影人說，他在北京收到風──原來中央真的從不插手香港事務，一直貫徹「港人治港，高度自治」的方針。我好辛苦才忍住不笑。如果他真心相信而不是刻意打官腔，黨的「思想教育」可謂非常成功。

黨的治港方針，向來以「洗腦」為主，多年來卓有成效，馴服了很多港人。但今年運動發生後，單靠洗腦，恐怕已管不住香港，「換血」也就事在必行，且必須加快步伐。從「大總統」林志偉在十一月五日寫給全港散仔的信中，可知第一批有幸被清洗的香港人，就是警二代。

林大總統隆重宣佈，經警隊員佐級協會多月來的努力，與大陸各級官員磋商，終於成功為會員子女爭取到升學內地的機會。我看了這封信，恕我理解能力低，心中有兩大疑問。

一、港人一向可送子女到大陸讀書，這本非什麼難事，大總統若能協助警二代入讀香港家長心儀的喇沙、拔萃、華仁、瑪利諾、聖保羅男女等名校，這樣的「協助」才算協助，否則又算什麼福利呢？比方說，我現在想去淺水灣，你駕車載我去淺水灣，那是協助，但我想去淺水灣，你卻載我到沙頭角，這叫脅持，不叫協助。

二、當然，「協助」也可指金錢上的津貼。可惜大總統沒在信中說明這一點，我也沒辦法fact-check。但如果真的有人出錢資助，倒想知道資助多少錢？誰是善長仁翁？這種資助又是否有貪污之嫌？希望大總統交代一下，以釋公眾疑慮。

人口清洗政策，其實在林鄭月娥的施政報告已見端倪：她放寬按揭，實際上推高樓價，根本旨在「驅逐黃絲」，甚至可說是「驅逐港人」。背後理念是：今後只有大無畏的愛黨藍絲，才會在香港置業，黃絲沒信心的話，大可移民，沒錢移民又沒錢買樓，就流放到大灣區好了。

從今以後，「清洗香港人」肯定是中共對港的首要政策，有趣的是第一批獲安排「下鄉」的，居然是警二代。員佐級必須踴躍支持這項懲罰，不，福利──拒絕的話，就是給其他港人立下壞榜樣了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com